# Интеллектуальные информационные системы
## Лабораторная 2
## Ранжирование признаков
### Ахметов Тимур Ринатович, ПИбд-41

**Запуск лабораторной работы**
python main.py

**Использованные библиотеки**
python
sklearn
numpy

**Работа программы**
Вариант 3
> Выполняет ранжирование признаков для регрессионной модели
Линейная регрессия (LinearRegression), Сокращение признаков Случайными деревьями (Random Forest Regressor), Линейная корреляция (f_regression)
*14 признаков
*750 наблюдений

**Результат**
Лучше всего показал себя метод линейной корреляции (x4, x14, x2, x12). Хотя признаки x1 и x3 не были выявлены, их влияние может быть учтено через скоррелированные параметры x12 и x14.
Самые важные признаки по среднему значению: x1, x4, x2, x11

Ссылка на видео: <https://drive.google.com/file/d/1PXJ7eAdgXyAYseDQ57PTfpSJuCgr9tI7/view>